美國PharmD 番香港？

岩岩Bachelor's 畢業，打算下年報PharmD.
PharmD 畢業後，係美國做一兩年之後可能會番香港。
想知而家香港Pharmacy 就業情況&薪酬如何
醫院vs retails 邊樣會好d

美國咩環境就唔知
香港市場基本上SATURATED
考到個試都未必有醫院工你做

小弟都係一個藥劑佬

唔該
你而家係醫院做？
我都係想問番香港，美國呢邊仍然ok, 想問下香港點。。。再決定畢業之後留番係美國定番香港

藥劑神科「爆泡」 畢業生搵工難
November 23, 2016

藥劑師因起薪點高，成為不少莘莘學子眼中的「神科」，惟今年因畢業生及回流學生過多導致供過於求，瀕臨「爆泡」。《星島日報》報道，藥劑師工會近月更接獲數十宗失業求助個案，部分畢業生更被逼「不務正業」。業界坦言，本地大學過去憧憬公私營醫療體系對藥劑師需求殷切，遂擴大收生，但今年公私營市場減少聘請藥劑師，有連鎖藥房因經濟放緩，今年更只聘請一人，甚至叫停擴張計畫。

香港醫院藥劑師學會藥劑師蘇曜華稱，早前與26位應屆藥劑學系畢業生見面，雖然他們已經畢業4個多月，但當中只有約一半人成功從事藥劑師工作，「有5位學生至今仍未找到工作，7名學生從事文職或在藥廠做一些根本不需要執業藥劑師資格的工作，人工亦只有兩萬元咗右，較執業藥劑師少一截。」

執業藥劑師協會代表鄭綺雯亦說，該協會今年收到數十名應屆畢業生求助，並稱未能尋找藥劑師工作，求助個案較去年倍增。她指出，本地藥劑師人手由前年開始已有供過於求的隱憂，此問題在今年引爆，源於畢業人數及於外國修畢藥劑學系回流的人數大增。

根據本港藥劑業及毒藥管理局的政策，如並非於本地大學接受藥劑學訓練的人，需要完成3科筆試，才可以在港成為執業藥劑師。鄭綺雯指出，過去本港有約30名回流的藥劑師，加上本地大學約60名畢業生，人數不夠100人，「以前公私營機構各請50人咗右已經夠數，但本地大學近年增加超過30個學額，回流人數亦增加至50人，市場上的新人在兩三年間大增。」

據業界表示，現時本港活躍的藥劑師共有2000多人，以現有大學學額加上回流人數估算，每年有近150名新人踩入市場。蘇曜華相信，本地大學大幅增加學額，緣於政府在09年成立的藥物監管制度檢討委員會，建議修改法例，將現時藥房三分之二營業時間須有藥劑師駐場的原有規定，改為所有營業時間都應有藥劑師在場。他指，一旦修例成功通過，藥劑師的需求將會即時大增數百人，可是，相關建議最終難產，令市場需求打回原形。

藥劑師工會的就業輔導處今年同樣接獲近60人求助，該會副主席陳祖洪指出，醫管局以往會聘請50至60位藥劑師，惟今年已減至30位。公立醫院減收藥劑師，有業界透露，行內盛傳醫管局有見來年的醫科畢業生人數大增，遂預留部分財政預算，吸納更多醫學院畢業生。

醫療界近月因有新醫院開業而引發挖角潮，但陳祖洪坦言，即使明年有新醫院開業，亦難以吸納全部藥劑學系畢業生，「本地生有一半人畢業就失業，其他歐洲國家的藥劑師亦有供過於求的情況，每年又有近百位藥劑學生回流，當中60人成功註冊，最後200人一起爭工作。」

除了公營醫療體系減收藥劑師，經濟不景亦令新晉藥劑師在私人市場搵工難上加難。港九藥房總商會副會長劉愛國不諱言，藥房生意欠佳，今年鮮有人敢開新店，同時亦有藥房結業，故業界對藥劑師需求下跌，「以往每月至少有3、4家藥房開業，今年1個月都沒有一家開業，大家都在觀望過年後的形勢會否轉好。」

他續說，早年藥劑師的薪酬，因求過於供而被推高，旺區藥房更以月薪5萬元「搶人」，但近月聘請藥劑師的薪酬已回落至3萬元的「正常水平」。蘇曜華更知悉，本港兩大連鎖藥妝店，今年也因經濟前景不明朗，分別只聘請一名藥劑師，「我有一位在私人藥房工作的藥劑師朋友，近月更被僱主要求減薪1萬元。」